# Команды и поведение

## Префикс
По-умолчанию для команд JuniperBot использует префикс `!`. Данная документация будет оперировать именно этим префиксом при описании команд, но он может отличаться в случае, если вы указали собственный префикс в панели управления сервером в разделе **Общие**.

<p class="tip">
JuniperBot поддерживает использование обращения вместо префикса. Например: <code>@JuniperBot#6999 хелп</code> аналогичен <code>!хелп</code>
</p>

## Псевдонимы
JuniperBot поддерживает разные языки как интерфейса (отклика), так и для ключей команд. Их можно настроить в панели управления сервером в разделе **Общие**.

Далее документация будет описывать ключи команд на русском языке, но также для каждой команды будет указана таблица соответствия ключей этой команды для каждого поддерживаемого языка.

## !хелп
Эта команда - ваш лучший помощник. Она вернет доступный для участника список команд.

#### Псевдонимы
|English|Russian|
|---|---|
|!help|!хелп|

#### Пример использования
```
!хелп
```
#### Результат выполнения
Бот вернет доступный для участника список команд.

<p class="warning">
Результатом выполнения является список <b>доступных данному участнику</b> команд за исключением тех, к которым у него доступа нет по тем или иным причинам. <br/>
Например, для обычного участника не будут отображаться команды для модераторов или команды, доступ к которым имеется только у определенных ролей.
</p>

---

Вы можете заметить, что все команды разбиты на группы (весёлое, информация, музыка и так далее). Чтобы получить более детальное описание команд для нужной группы, напишите её название вместе с командой `!хелп`.

#### Пример использования с группой
```
!хелп музыка
```
#### Результат выполнения с группой
Бот вернет список команд для группы "Музыка" с кратким описанием каждой из них.